最有效既選股方法

因為想針對不同問題去討論，所以開了呢個post。

唔知你有冇諗過，到底我點先可以搵到下一隻騰訊? 如果有，我地就針對呢個問題去討論。

呢個世界好多個方法，有價值投資，投術分析，風水學，波浪分析等等既方法，邊個先最有效，我話俾大家聽，只要大家都係針對搵升緊既股票，全部都有效! 有部分人好中意argue 邊個方法好D，呢個行為就好似切生果咁，切到咪得囉，理得你用生果刀定菜刀，最緊要你切生果既工具有切割既功能就可以。同樣地，你所用既投資方法係搵到升緊既股票就可以。

講返主題，要搵到下一隻騰訊? 我會答做Ranking。唔知大家有冇睇我上一個post「最有效止賺止蝕既方法」，提到果3條問題同1個小測驗。基本上你做左個小測驗你就會搵到你要target既股票，抽50隻股票出來，抽幾多隻冇所謂，但愈多愈好。再用你自己個方法 apply 落你抽出來既股票上，每一隻股票都寫個評分，100最高，0最低，隨你。做一個ranking，由最高分排落去最低分，假設你買10隻股票，用你既資金由最高分一直買落去。每個月重新做一次ranking，如果你原本有既股票評分跌左，你咪沽左去，轉馬。一直做落去。每一年就重新問返自己果3條問題，同做埋個小測驗。一直loop落去。

做ranking係最大既好處就係你個組合入面一定hold住最強既股票。隨住你資金愈多，你買既股票量愈多，你既組合愈容易出現長升長有既股票。Ranking 係一個概念，方法都有好多，因人而異，好似食野咁人人口味都唔同。但如果你明白個概念既話，呢個就會係最有效既選股方法。

講到呢到，留下一些問題俾大家思考:
1) 每隻應該買幾多，平注咁買? 定係有其他方法?
2) 咁大市趺點算?
3) 需要用止蝕/賺嗎? 唔用都可以?

我過去既post:
最有效止賺止蝕既方法:

如果用ranking去搵過去升100%的股票,
約有20隻可以搵到出黎. ( 中間加入少少慮網)

問題係操作上, 要同時mon住20隻,
成本會唔會唔係一個問題 (每隻買萬五蚊, 最少都30萬)
一般散戶可以照跟?

提外話:
如果粗粗地用市值去screen, 700一定唔係我地想搵的股票,
我地應該係想搵

金斯瑞生物科技
碧桂園
雅居樂集團
吉利汽車

因為呢幾間公司都升左200%以上, 而有錢賺

Ranking 個概念中心係要令自己既組合一直hold住強勢既股票，組合愈多股票，愈容易自動地hold到長升長有既股票。你如果一開始就mon 住20隻股票，真正入市只需要買入最強果幾隻就夠，無限定要用到30萬去開始。

重點係要有一堆股票去mon住，定期review個評分，再利用評分去判斷組合應該持有幾多股票。

你所講果幾隻升到爆既股票，可以參考返一年前佢地既特徵係咩，可以透過市價既range，成交量既range，波動等，去mon住呢堆類似既股票，當你再次review，佢地既評分變到好高時，呢堆股票自然會跌入你組合入面。我所講既評分制度係指一個systematic 既模式去運作，而唔係我中意呢隻比高分就高分，低分就低分咁。

Ranking 呢個概念唔一定apply落股票，可以apply 落 ETF，期貨都得。明左個概念，跟本就唔需要比錢上果d幾萬蚊既堂，同買果d tips。

咪即係sctr

ETF就係解答